中二數學

請用中二學過既方法計
19
20
題

Sun cos tan

Sin

小二LV
答案就唔俾你喇
自已功課自已做
最多教你計

19條左邊SET做x,底SET做y
用三個已知大小既三角形面積砌三條公式出黎
跟住S= xy-3-8-10就有答案

20條普通解二次方程
冇咩特別

第20條得一條 binary quadratic equation
你試下普通咁解比我睇
我用partial derivative先計到

第19條係易
但你中二果時識做？
我估你家下都要用幾十分鐘計

Er...第20條應該唔洗partial D
佢話有solution
試下代x=某啲數 變成quadratic equation of y
Check下b^2-4ac大唔大過零
咁就做到
(x,y)=(2,3)應該work 心算冇錯嘅話

Let w,x,y,z be length of 左邊,左上,右上,右邊
wx=16,yz=6,(w-z)(x+y)=20

wx-xz+yw-yz=20
16-xz+yw-6=20
yw-xz=10

可以合理懷疑係整數解
(w,x) = (1,16),(2,8),(4,4),(8,2),(16,1)
(y,z) = (1,6),(2,3),(3,2),(6,1)

然後reject頭尾
得返(w,x) = (8,2), (y,z) = (2,3)

所以required area = 8*(2+2)-3-8-10 = 11

咪玩喇冇SIN COS
就咁用三角形面積SET 3條公式要幾十分鐘?
中二數LQ都唔會用幾十鐘做喇
何況係SQ

20條叫你列幾對(x,y)
求其代D x=1,2,3.... y=1,2,3....
跟住解一元二次方程
唔係咁都唔識阿？

model ans都係呢個方法
我都醒唔起代數字試

有更好解法，唔洗估佢係唔係整數

求其吹佢其中兩個三角形條邊出黎
可以搵到長方形長同高
面積=長方形面積-8-3-10

shit要就番第三個三角形

19有冇step,好似唔係好計到

然後？
用三個pyth thm然後herons?

好似唔work,一條式搵唔到晒x同y,出到20y^2-6xy+6x^2=0

20: set 做 in terms of x 嘅quadratic 再solve 啲y such that delta 大過0 就得

依2條式同一條黎架wor 你試吓簡化第1條式

sor
唔係想聯立

Let the height of the rectangle be 1 unit

1/2*(16 + x)(1 - 6/x) = 10

x^2 - 10x - 96 = 0
(x - 16)(x + 6) = 0

x = 16